未來五年公屋建屋量微升 分別有7.33萬個及2.34萬個 仍不達標

未來五年公屋建屋量微升 仍不達標

即時要聞

2017-10-10 18:22:26 HKT

政府近年積極覓地興建公營房屋，但房委會最新數據卻顯示未來5年的公營房屋興建量仍未有顯注增加，未達到長策目標。房委會截至今年9月的五年建屋計劃數據顯示，最新2021/22年預計建屋量為1.92萬個，公屋及居屋單位分別為1.38萬個及5,400個，雖然較2020/21年度上升，但仍遠遠落後於長策目標每年2.8萬個單位，該年尚欠8,800個單位。

根據最新數據，由17/18年至21/22年五個年度，房委會將興建9.67萬個公營房屋單位，公屋及居屋分別有7.33萬個及2.34萬個，較上個五年度略升，房委會去年預計16/17至20/21年度的建屋量為9.18萬個，不過同樣遠低於長策的建屋目標。
<蘋果>

保守估計：
計單程證
每日150人 x 365日 x 5年 = 273,750人
4人一戶 =>68,438戶

其它途徑估計
每年一萬 x5年 =5萬
4人家庭計要12,500戶

都未夠比支那人！